華爾街日報稱支那真正的東亞病夫

美國媒體《華爾街日報》上週刊出《中國是真正的亞洲病夫》文章，並稱中國的金融市場，比起華南的野味市場更加危險，中國外交部發言人耿爽今（10）日召開記者會時，當眾表達不滿。

《華爾街日報》2月3日由該報「全球視野」專欄作家華特．米德（Walter Russell Mead）執筆寫下《中國是真正的亞洲病夫》（暫譯，China Is the Real Sick Man of Asia），抨擊中國就算強大，但此次的疫情已經使人們意識到，中方打造的「勢不可擋」已經被看破，現在中國金融市場動盪、物價混亂，疫情過後恐繼續演變成金融體系崩潰，往後更可能對中國的政治局勢、世界政局平衡發生影響。

《華爾街日報》指出，中國數十年來官員嚴重瀆職、房市泡沫化、工業產能過剩，地方政府與銀行之間糾紛不斷，使中國的金融市場恐比華南野生動物市場更加危險，若中國不加以改善，往後一些一開始微量的衝擊，最終都可能演變成巨大的風暴。

耿爽今（10）日召開「網上記者會」，痛批《華爾街日報》「詆毀中國政府和中國人民抗擊疫情的努力，報社編輯還為該文章加上帶有種族主義色彩的聳人聽聞的標題，既違背客觀事實又違反職業道德，傷害中國人民的感情，引起廣大中國民眾的憤慨和譴責」。

耿爽提到，另1位發言人華春瑩上週就要求《華爾街日報》認識到錯誤的嚴重性、公開正式道歉，並查處相關責任人，耿爽指控《華爾街日報》迄今仍在敷衍、搪塞，還撂話，「中方敦促《華爾街日報》正視中方關切，嚴肅回應中方的要求。中方保留對該報進一步採取措施的權利」。

noice

華爾街係咪賺夠錢，要割席